Devido ao grande número de classes de Utilitário CSS, esta folha de estilo contém somente o mínimo para o consumo interno do Design System GOV.BR.

A paleta de cores é vasta, porém nem todas são usadas internamente. O mesmo vale para os espaçamentos. Devido a possibilidade de uso e modificação por breakpoints e a grande variadade de valores.

Os outros utilitários estão disponíveis da mesma forma como na versão completa.

Apesar da redução na lista de utilitários, todos os tokens de cores e espaçamentos permanecem disponíveis para consumo via CSS.

## Cores disponíveis

- Blue
- Blue Warm
- Blue Warm Vivid
- Gold Vivid
- Gray
- Green Cool Vivid
- Pure
- Red Vivid
- Red Warm Vivid
- Yellow Vivid

Exemplos de uso em [Utilitários CSS > Cores](/utilitarios/css/cores).

## Espaçamentos disponíveis

- **0**: 0px
- **1**: 4px
- **2**: 8px
- **3**: 16px
- **4**: 24px
- **5**: 32px
- **6**: 40px

Exemplos de uso em [Utilitários CSS > Espaçamento](/utilitarios/css/espacamento).
